### 吴惠林：“川普奇迹”一点都不稀奇
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2018年06月26日讯】时光飞逝，在一片争议声中上台的川普，不知不觉已执政超过了500天。就在“川金会”的前夕，竟有“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%A5%87%E8%BF%B9.html">
  川普奇迹
 </span>
 ”传了开来，这究竟是怎么回事？
</p>
<p>
 原来是美国企业家、专栏作家韦恩‧埃林‧鲁特（Wayne Allyn Root）6月5日发文说：“在川普的领导下，一切都发生了改变。货币市场已经打开，大家又开始购买，又开始写支票了，我是活证据，我正在筹集资金用于商业交易，一些财团主动找上门来投资，投资者求我接受他们的支票，这在奥巴马执政的八年当中从未发生过。”
</p>
<p>
 鲁特写说：“我们又可以自由地赚钱了，太阳出来了，天空变蓝了，各个领域都有工作机会，‘
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%A5%87%E8%BF%B9.html">
  川普奇迹
 </span>
 ’展现出来了”。
</p>
<p>
 所以，所谓的“川普奇迹”，指的是川普就任以来施行的政策，使美国的经济出现了有史以来最强劲的成长趋势，而
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E7%8E%87.html">
  失业率
 </span>
 和就业率都创下最佳纪录。川普在6月6日于白宫发表演讲就说：“美国的失业率创下最低纪录，美国非裔和拉美裔失业率也都创下有史以来的最低纪录，女性失业率创下21年来的最低纪录。这些数据前所未有。自选举以来，美国的经济价值已经增加了7万亿美元。”他又说：“这只是刚刚开始。”他说，“接下来的松绑监管法规及减税效应，让
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">
  美国经济
 </span>
 会更繁荣。”
</p>
<p>
 白宫首席经济顾问拉里‧库德洛（Larry Kudlow）在当天下午的新闻简报会上说，川普是过去20年来美国最坚强的贸易改革者。他把
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">
  美国经济
 </span>
 的快速增长归因于川普推动的减税和放松监管法规的政策。
</p>
<p>
 他说，川普总统非常清楚贸易改革方向，要采取必要措施，保护美国、美国企业和工人。“他不仅保护了美国的利益，而且为我们的企业和工人开辟了发展之路，坦率地说，也带动了世界经济的发展。”
</p>
<p>
 库德洛说，川普正在努力修复“坍塌”的世界贸易体系，使其回归正轨，希望建立一个互惠的贸易体系，降低关税，消除非关税壁垒。美国的关税比其竞争者低很多，是全世界平均关税最低的国家。
</p>
<p>
 库德洛强调说：“在国际贸易中缺乏互惠这个问题上，尤其是应对中共的不公平做法上，包括两个党派的过去几任总统一直光说不做，没有解决。川普总统有骨气挺身对抗不公，并将继续奋战，因为他相信这对美国乃至全世界其它国家是最有利的。”
</p>
<p>
 之所以引用川普和库德洛的说法，只是要呈现当事者自信和明确的立场和做法，以及所要追求的标的，而由短短500天就有数字成效并获得企业家的肯定，也可印证并非膨风或老王卖瓜自卖自夸。不过，以“奇迹”称之会不会太超过了呢？这也不禁让我想起1970和80年代所谓的“台湾经济奇迹”，以及亚洲四小龙的快速经济成长。虽然有着先进发达国家和开发中国家不同的景况，但两者的药方或锦囊妙计却是如出一辙，说出来也实在是至简至易：那就是“自由化”、“开放”。以台湾来说，1950年代末和1960年代初在尹仲容主导下的所谓“第一次经济自由化”就是妙方，利率、汇率自由化由自由市场决定，而开放进口、关税降低等等是主要政策，这与川普所说的“松绑监管法规及减税等等”不是异曲同工吗？
</p>
<p>
 至于川普退出一些国际组织，调高一些产品的进口关税等等，看起来似乎是“保护主义”，也好似掀起贸易和经济战争，但其实那是一时的权宜之计，主要是针对中共中国，那是“以暴制暴、以战止战”，是对付“邪恶”、“流氓黑道”的“以恶制恶”。由上引库德洛的谈话已可清楚明白。
</p>
<p>
 所以，“川普奇迹”一点都不稀奇，不过，以此名词褒奖，会不会让当事人飘飘然而忘记再接再厉？希望川普紧记自己说的话：“这只是刚刚开始。”也希望对中共不可半途手软，功亏一籄也！#
</p>
<p>
 责任编辑：南风
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10512808.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10512808.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10512808.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/18/6/26/n10512808.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

